工作中的人如何裝備同投資自己?

相信有為數不少既大學畢業生工作數年後都係以工作為主 之後就係買樓成家立室等等
但人生其實有好多方面 想了解下大家點樣裝備同埋投資自己令自己人生更加豐盛?

我以下拋磚引玉睇下大家點樣提升呢部份：
1. 人際關係 - how to make connections with more people
2. presentation能力
3. how to tell a story
4. how to negotiate and persuade others
5. 加個特別D野 - 了解街市既常價同埋點樣煮野食好 etc.

我覺得畢咁業最緊要搵份好工，學到野，再搵d 相關嘅野學，繼續升，有番咁上下錢先再諗下有咩可以學
利申做緊垃圾工

新年3大任務：119大遊行，年廿八和手足團年，各區和你宵，幫手share 比親戚朋友一齊過黃色新年啦

儲錢

咁唔轉工？

我有 我想裝備自己

考到公務員係咪已經玩曬成

巴打 恕我直言 你眼界太窄 公務員都要高薪先有用 低級公務員意義不大

我以下拋磚引玉睇下大家點樣提升呢部份：
1. 時間、健康換狗薪
2. 狗薪換期權合約
3. 期權合約換股票
4. 股票換債券
5. 債劵換層樓
6. 層樓換租金
7. 租金換舖位
8. 係時候炒咗個N世祖老闆，換返啲啲時間提升自己

聽爺爺蕭經

我已經到5但無租金收入 因為要住

我仲係 1, 2, 3

你只係講財力 係無錯 但當你見識過其他勁人就會有少少想法有改變 例如我想談個人能力提升

做咗幾年 IT 狗，我只知道一件事，有錢、有人脈就係大撚晒，能力係其次

啲二世祖乜撚都唔識，剩係識吹水搞個 app，幾癲嘅 requirements 都要幫佢做，因為你為咗份狗薪

你搞得掂，佢就揸住個 app 去 cap 水，你乜撚都冇

所以 錢 + 人脈 > 能力

好似做 code 狗，叻極咪俾你過到矽谷做大公司，月入十幾廿皮港紙，但你點都係人哋隻狗

同埋你幾有能力都好，我當你係 code 神，火箭發射系統都識寫，但你冇家底、人脈，你整到嚿嘢都 sell 唔到啦

喺廢港，你要攞 funding 都要識人

我唔係唔明 但你面前有乜選擇？
1重新投胎
2認命 等死
3提升能力
4令自己有錢
5令自己有人脈

我覺得345係我可以做嘅嘢，呢方面你有無咩諗法可以建議俾我？thx

沽 345

支持 幫推
香港人眼中只有買樓

你睇下個垃圾政府 再諗諗你自己呢條問題

大家就諗到啲公墓員咩質素

所以我嘅結論就係喺廢港最梗要「錢」同「人脈」

用「錢」換「成功」可以向洗米華個仔學習

用「人脈」換「成功」可以向星之屎學習

喺廢港要成功得𠵱兩條路

但無論用「錢」、「人脈」換「成功」，都需要學一招，叫「糖衣包屎」

即係將一個係人都諗到嘅垃圾 idea，連埋你嘅「錢」、「人脈」嘅資源，包成粒糖，再不斷發大嚟搞，好似一個龐氏騙局咁，唔理三七廿一，總之有咁大吹咁大

【例子】

Idea：搵乜搵柒 => 就搵醫生啦 App

包裝：
- 摘星之子名銜
- 某某大企業人脈贊助
- 政府葉劉人脈呃埋 funding
- 互聯網+ 吹水概念

再用筆錢請班 IT 狗做，做完炒撚晒大部分，留返一兩隻狗去 maintain

再包裝：
- 人工智能（出面啲人鬼知你乜叫 AI 咩）
- chatbot
- video conference API
- 再利用人脈吹大啲

咁就進化為「超級搵醫生啦 App」，可以搞 IPO，發行 stock option 再不斷 buy back cap 水

老世 silicon valley 有無咁嘅情況？

1. 做好份內事，只講別人優點，不說是非
2. 調節平穩心情，presentation 沒什麼大不了，只係多左人聽你講野
3. 諗好左個框架，再一步步帶動故事既起承轉合
4. 建立專業形象

知道，但做到又係另一回事，比心機
我都思考緊人生既哲學

絲？
絲打我需要嘅會再複雜啲⋯⋯唔係咁樣簡單一句可以搞掂

點樣複雜啲

Btw我係嚟留名的